Triigi walla mees Mik Talu kaebab:3mal Märtsil kirikust tulles on Risti kõrtsus teine Triigi mees Jaak Kosas tema peale tulnud,esite sõnadega ja pärast teda 3 korda rusikaga pähe löönud ja ka wasto rindu,et tal wana wiha waenu tema wasto olnud.Tema ei ole mite temasse puutunud,ega ka wasto löönud,nõuab oma hoopide eest tasumist.Pealt nägiad olnud:Jüri Kleebas Rawila mees ja Jüri Karison Triigi mees.Jaak Kosas püüab ennast wabandada,tunnistab:Mik Talu on temale wargaid lugenudd ja tema on siis teda aga lükand ja põle mite löönud.Tunnistus mehed tunnistawad:Talu ei ole mite üht sõna Kosasele öölnud,waid Kosas on kohe üht kartuhwli wargust hakand pärima ja kohe löönud 3 korda mööda pead.
Kohtu poolt sai neile lepitus pakutud.Mik Talu lubab lepida kui Kosas temale 5 rubla hoopide eest maksab,aga Kosas peab seda paljuks,aga maksis seda wälja ja lepisid ära.
Kohtu wannem:Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson
